「能進能出」激活一池春水

「能進能出」激活一池春水

“這是我發明的機車彈性聯軸節專用拆卸工具，不僅解決了以往拆卸時部件損傷易滑脫擠手的問題，而且還能節支幾千元，我申請加入創新工作室１近日，在天津機務段創新工作室人才招聘現場，近百名職工帶著他們的發明前來報名，其中一名職工如是說。

該段創新工作室成立兩年來，7名成員取得了數十項技術成果，節支數百萬元。針對當前各型機車多種配件依靠段內現有技術無法測試和修復、影響機車正常運用、成本支出較大等問題，該段創新工作室於今年3月面向全段干部職工吹響“招賢”號角，明確了“拿出1件技術成果、解決1個現場突出問題、獻出1個節支增效良策”的入室“三門檻”，切實向有一技之長的職工敞開大門。

新成員加入後，工作室牽頭人將帶領他們迅速熟悉運行模式，之後再結合個人自身強項，安排其到最合適的技改項目中，實現技能共享。

該段創新工作室實行“成員輪換制”，輪換週期為半年。職工加入工作室後，參與完成的項目不僅將以其名字命名，而且可憑此獲得優先晉升和發展的機會，以及現金獎勵，實現自我增值。

“成員輪換制”有效挖掘了工作室成員的創新潛能。職工提出好點子並被立項，則會在工作室多待一個週期，若職工在一定時間內未完成相關指標，則會被要求退出，輪換新的成員加入工作室，確保“能進能出” 。

工作室還建立創新立項推進明示圖，每週召開立項推進講評會，鼓勵大家交流、互評。對於技改過程中遇到困難影響進度的項目，大家就一起出主意、想辦法，合力攻堅。

“創新攻關中沒有職務高低，不限年齡、學歷，只要有點子、有想法，都有加入工作室的機會。”該段總工程師張帆說。

“成員輪換制”實施以來，工作室已招納新成員9人，“HXD3C型機車變壓器油溫高報警裝置”“機車電磁接觸器動觸頭傳動架技改”等創新成果不斷湧現。此外，5名新成員因成果突出被提拔到班組長崗位，3名班組長被晉升至段專業科室。

“'成員輪換制'使更多的普通職工能與技術高手切磋，激發了大家創新創效的熱情。”一名創新工作室成員稱讚道。

除咗標題，成篇嘢幾乎都睇唔明

同文革時期「中國的大象」啲文體一模一樣

個標題我淨係諗到扑野，我認我心邪